\begin{quote}
\hrulefill\par\vspace{2mm}\par
{\bf Consignes}
\begin{itemize}
\item construis une figure {\em à main levée et au crayon gris};
\item construis une figure {\em aux instruments et au crayon gris};
\item construis, à l'aide du logiciel, la figure à l'écran puis bouge les points !
\end{itemize}
\par\hrulefill
\end{quote}
{\em Dans l'énoncé, il y a des questions intermédiaires. Réponds sur
  ton cahier.}
\par\psframebox[framearc=0.05,fillstyle=solid,fillcolor=LightGray]{%
\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{itemize}
\item[\includegraphics{b-10}] Soit $ABC$ un triangle quelconque.
\item[\includegraphics{c-1}] Trace la droite $(d_1)$ perpendiculaire à
  la droite $(AB)$ passant par $A$. Trace la droite $(d_2)$
  perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par $B$.
  \begin{quote}
      \raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics[scale=0.5]{question-1}}}
      Que peut-on dire des droites $(d_1)$ et $(d_2)$ ? Explique
      pourquoi.
  \end{quote}
\item[\includegraphics{c-1}] Trace la droite $(d_3)$ perpendiculaire à
  la droite $(AC)$ passant par $A$. Trace la droite $(d_4)$
  perpendiculaire à la droite $(AC)$ passant par $C$.
  \begin{quote}
      \raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics[scale=0.5]{question-1}}}
      Que peut-on dire des droites $(d_3)$ et $(d_4)$ ? Explique
      pourquoi.
  \end{quote}
\item[\includegraphics{c-1}] Trace la droite $(d_5)$ perpendiculaire à
  la droite $(BC)$ passant par $B$. Trace la droite $(d_6)$
  perpendiculaire à la droite $(BC)$ passant par $C$.
  \begin{quote}
      \raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics[scale=0.5]{question-1}}}
      Que peut-on dire des droites $(d_5)$ et $(d_6)$ ? Explique
      pourquoi.
  \end{quote}
\item[\includegraphics{b-2}] On appelle $D$ le point d'intersection des droites $(d_2)$ et
  $(d_4)$. On appelle $E$ le point d'intersection des droites $(d_1)$
  et $(d_6)$. On appelle $F$ le point d'intersection des droites
  $(d_3)$ et $(d_5)$.
\item[] Trace en rouge les segments $[AD]$, $[BE]$ et $[CF]$.
\end{itemize}
\end{minipage}
}